\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

\section{Tablas en modo matemático}

% Indicamos la justificación de cada columna
%	r: derecha
%	c: centrado
%	l: izquierda
%  &: Separador de columna
%  \\: nueva fila
$$
\begin{array}{rcl} 
	x & = & 3 \\
	x + 1 & = & 4 - 8 \\
	x + y - 5 & = & 4^{2} - 8 \\

\end{array}
$$
\\
$$
\begin{array}{ccl} 
	x & = & 3 \\
	x + 1 & = & 4 - 8 \\
	x + y - 5 & = & 4^{2} - 8 \\
\end{array}
$$
\\
$$
\left(
\begin{array}{rcl} 
	x & = & 3 \\
	x + 1 & = & 4 - 8 \\
	x + y - 5 & = & 4^{2} - 8 \\
\end{array}
\right)
$$

$$
\left \lbrace
\begin{array}{rcl} 
	x & = & 3 \\
	x + 1 & = & 4 - 8 \\
	x + y - 5 & = & 4^{2} - 8 \\
\end{array}
\right.
$$

\section{Tablas en modo texto}
% \begin{tabular}
%
% Indicamos la justificación de cada columna
%	r: derecha
%	c: centrado
%	l: izquierda
%  &: Separador de columna
%  \\: nueva fila

Una tabla en latex:

\begin{tabular}{lc}
	Juan Pedro & 23 \\
	Ana María Martín & 14 \\
	Laura Gómez & 21 \\

\end{tabular}
\vspace{1cm} \\
Una tabla en latex, con bordes:
\vspace{1cm} \\
\begin{tabular}{|l|c|}
	
	\hline Juan Pedro & 23 \\
	\hline Ana María Martín & 14 \\
	\hline Laura Gómez & 21 \\
	\hline
\end{tabular}

\end{document}